【泰洞少足】有後福！ 無國籍隊員及教練終成泰國公民

泰國清萊府少年足球隊「野豬隊」6月底困水浸洞穴長達18天，野豬隊3位少年及教練的無國籍身份獲國際關注，清萊府周三向4人發出泰國身份證，讓他們正式成為泰國公民。

被困隊員阿杜列（Adul Sam-on）、蒙空（Mongkhol Boonpiam）、蓬猜（Pornchai Kamluang）以及25歲教練埃卡博爾（Ekapol Chanthawong），都是無國籍難民，雖然3名少年有泰國當局發放的身份證明文件，但並不視為是泰國公民，無法享有基本的權益及福利，包括到清萊以外地區旅遊的權利。

14歲少年阿杜列在緬甸出生，後來移居泰國，他會說四國語言包括泰語、緬甸語、英語及普通話；教練埃卡博爾屬傣仂（Tai Lue）族，10歲起出家，曾為照顧祖母而離開佛寺一段時間，之後再成為全職僧人，出事時擔任野豬足球隊教練。

清萊府美塞市（Mae Sai）市長周三在辦公室舉行儀式，向四人頒發身份證。當局指，他們在被困洞穴前已經申請公民身份，現在獲發公民身份與被困洞穴無關，再三強調四人是因為「合資格」才獲發身份證。

「野豬隊」主教練透露，除了三名被困少年外，隊上另一位沒有進入洞穴的球員亦申請公民身份並同時獲批，他欣慰地說：「他們擁有泰國公民身份，未來就算他們不踢足球，也可以參加考試成為公務員，或是尋找其他工作。」

根據官方數據，目前泰國有超過48.8萬人是無國籍人士，但有協助無證人士的組織表示，真正人數可能高達350萬人。

點解緬甸出世唔返去？

其實由幾時開始變咗佢地係英雄
明明搜救人員先係仲要死咗個
但都冇乜人focus...